#永遠懷念陳百強 - 一生不可自決 (末代皇帝溥儀)

《一生不可自決》是勁歌1991年第一季季選入選歌，向雪懷填歌詞，本意是寫Danny的，後來無線播放尊龍主演的《末代皇帝》電影，用了它做主題曲，又變成末代皇帝溥儀的寫照。後來Danny亦拍了另一個MV，戴副像溥儀常戴的圓眼鏡，他也說自己性格有點像末代皇帝。

此曲是很悲涼的一首。Danny的一生之嘆，和溥儀的一生也有些微妙的相似。年少風光，自命灑脫，年長後反遭挫折變故，情路坎坷，事業不順，一生起伏，難以決斷。“仍然願一生一世的欠缺，不想再暴露我於他人前，你會令誰人自覺生可戀，即使天天也在變。”

#永遠懷念陳百強 - 一生不可自決 (原唱:陳百強)
主唱: 夢詞人 原唱: 陳百強

我沒有自命灑脫
悲與喜無從識別
得與失重重疊疊
因此傷心亦覺不必

誰個又會並沒欠缺
曾心愛的為何分別
和不愛的年年月月
一生不可自決

誰人又知道我的心靈熾熱
誰人又知道再說已不必

仍然願一生一世的欠缺
不想再暴露我於他人前
你會令誰人自覺生可戀
即使天天也在變

#末代皇帝,#尊龍,#陳沖,#向雪懷,#一生不可自決,#陳百強,#新詞,#改編,#粵語歌,#勵志歌,#我的推介,#廣東歌,#歌詞,#音樂,#唱作人,#填詞人,#香港音樂,#創作,#原創音樂,#香港原創,#cantopop,#music,#song,#songs,#popmusic,#hk,#hongkong,#hkmusic,#hongkongmusic